美國國土安全部: 新加坡政府合法檢控 反對庇護余澎杉

余澎杉獲美國法官批出政治庇護

2017/3/25 — 11:09

新加坡異見少年余澎杉，獲美國芝加哥移民法官批出政治庇護，裁定他可以留在美國。美國國土安全部可在30日內反對有關決定，而部門未有在限期前上訴，政治庇護的決定將會作實。

法官認為，18歲的余澎杉是年輕的政治異見人士，在新加坡因為發表政治言論而受迫害，先後兩度入獄，認為有理由相信他未來會再度被檢控，符合政治難民的資格。

余澎杉在去年12月到美國申請政治庇護，他抵達芝加哥機場後被美國當局拘留。

美國國土安全部反對向余澎杉批出庇護申請，認為新加坡政府是合法檢控。據為余澎杉申請政治庇護的律師事務所指出，美國國土安全部可在30日反對有關決定，而部門未有在限期前上訴，政治庇護的決定將會作實，律師事務所已聯絡入境部門要求釋放余。

余澎杉為新加坡著名博客，2015年3月27日、即新加坡開國總理李光耀死後數日，在YouTube發佈短片Lee Kuan Yew Is Finally Dead!， 並上載一張李光耀與前英國首相戴卓爾夫人肛交的惡搞圖片，面對三項控罪，包括散佈猥褻圖像、蓄意詆毀基督教傷害教徒感受，及侮辱李光耀、對他人構成騷擾，最終兩罪罪成被還柙55日。

去年九月，余澎杉再因網絡言論，被判「意圖傷害宗教感情」罪成，十月中起再度入獄，十一月中獲釋。

明明係前任留落黎移民法官既決定
見到隔離post d人九唔搭八侵侵大神侵侵大神就笑撚死, 稍為理解Trump既都知佢唔會關心乜野保護外國人權

no money no talk

或會影響美軍於東盟地區嘅軍事部署（南海主權爭議）

新加坡唔靠美國靠撚咩

侵粉睇完呢個post會唔會覺得左膠比人逼害抵撚死

新加坡果個位置可以食兩家茶禮
但前題要有李光耀咁上下料
李顯龍有無料就真係唔知啦

邊有反對呀？

又唔可以咁講，應該係話其實美國一直以黎都唔太care外國人權

只要佢開放市場畀佢做到生意，理得你搞邊科，共產黨個堆就唔同，共產主義蘇聯最大問題唔係無人權獨裁，係佢唔開放市場

或者威脅到佢既主導地位你唔申請佢都會主動黎保護你人權.

李光耀時代一向方針就係唔完全倒向一方玩平衡
問題係李顯龍真係唔係個皮

美帝理撚得佢

太傻太天真

都可以話係
但Trump係連人權外交個rhetoric都唔要